【引渡惡法】連登仔周四《金融時報》登反送中廣告 半日集資540萬超額完成暫緩眾籌

【引渡惡法】連登仔周四《金融時報》登反送中廣告 半日集資540萬超額完成暫緩眾籌

反送中浪潮持續，多次行動貢獻不少的連登仔再有新猷。有網民發起眾籌300萬港幣（平台連結： ），打算在星期四（27日）G20峰會舉行當日，於各國主要媒體登頭版廣告，呼籲國際社會關注香港《逃犯條例》修訂爭議同警暴問題。眾籌截至下午約3時半，已錄得超過2萬人捐款，款項已達548萬港元，超額完成，有關眾籌亦已暫緩。

發起眾籌的網民表示，早前已和美國《金融時報》（Financial Times）確認，對方會預留星期四（27日）美國版、亞洲版頭版各1個版位的右下角，讓香港市民刊登反送中廣告，所須費用大概港幣13萬多元。網民亦打算在美國、英國、日本、法國的主流報章登廣告，例如《紐約時報》、《華爾街日報》等，希望帶來更大影響力。

發起登報的網民在眾籌平台透露，香港捐款實在太踴躍，令付款平台Paypal以為有人洗黑錢，令捐款者一度只可以用信用卡、銀行卡付款，但目前已回復正常。記者嘗試用電腦登入時，平台網頁亦一度出現故障，但手機登入則如常。發起人又表示，會按最終籌集到的資金數目，決定在多少國際傳媒登廣告，如果最終有餘款，籌得款項將會捐予「反送中受傷被捕者人道支援基金」。

眾籌登報發起人之一李先生表示，籌備登報的義工人手一直不足，因此今午得悉籌款數字已迅速達標時，大家都各自在忙，「真係好感動，我有喊，但唔得閒慶祝，現在係代表一大班香港人，要做好佢。」李先生透露，截至目前最大的單一捐款為2萬港元，可見不存在所謂「金主」；團隊現正跟《紐約時報》商討登廣告事宜，其他義工亦正聯絡世界各地報章，了解登報詳情。

李先生表示，當初將眾籌目標定於300萬港元，源於《紐約時報》頭版廣告叫價約150萬港元，「我哋希望落到兩份大嘅報紙，剩低就用喺細報紙、或者非全版廣告。」他又透露，在國際媒體登廣告的主意，其實是源於一位「連登仔」，在討論區提議G20峰會期間，就反送中一事造成國際輿論壓力，「呢件事無大台，你可以做呢啲，我可以做呢啲，大家就集埋一齊。」

發起人亦上載了計劃在《金融時報》頭版刊登的公開信。信中以「香港市民」及「自由先鋒（Vanguards of Freedom）」作署名，表示政府修例令「白色恐怖籠罩香港（A white terror has descended upon Hong Kong）」，重申要求政府釋放示威者、完全撤回修例，及成立獨立調查委員會調查警方使用暴力清場3個訴求，呼籲各國領袖在G20峰會上支持港人。

他們補充，今次眾籌參考了台灣的「太陽花學運」。2014年3月，台灣學生反對中國與台灣的服貿協議，發生佔領立法院的太陽花學運。為喚起國際關注這場民主運動，逾3500名網民集資在《紐約時報》國際亞洲版周末刊登廣告，以「Democracy at 4am（在凌晨4點的民主）」為主題，及以美國詩人埃米莉．狄更生詩句「Morning without YOU is a dwindled dawn（沒有你的清晨是黯淡的黎明）」為副標題，提出太陽花學運的民主訴求。
<蘋果>

點解要出名
連登係咪會成為政府主要打壓目標

睇黎連登仔就快要入更衣室

想問係味今日出街？